賣咗十年眼鏡，你問我答（7）

感激各位巴絲嘅支持，估唔到一個純粹分享吓自己工作嘅po 變咗一個大家有配眼鏡問題查詢嘅集中地，甚至有巴絲專登來支持，多謝晒大家! 亦認識了不少行家同高手，真係學到唔少
自己本身係讀IVE Ophthalmic Dispensing出身嘅，鏡片鏡架同調較我會熟，如果係視光專業範疇嘅問題，我會請教我身邊嘅視光師先答，或者可以直接問視光師巴打

戴個頭盔先，所有答案只係我個人嘅觀點同經驗，只作大家的一個參考同額外意見。
另外鏡片每家折扣Promo 都不同，我只會報返代理建議零售價。

最後，找返數先，FAQ終於更新了

1. 防藍光鏡片係乜，藍光有咩害處？

首先要明白光有七色，而人眼對七色光敏感度不同，過量吸收紫藍光會令眼睛容易疲勞，甚至影響睡眠質素，使用led技術嘅光源一般會比較多藍光輸出，即係一般講嘅數碼產品眩光，所以就有抗藍光鏡片出現。

而亦有研究顯示長期大量嘅高能量光線照射有機會傷害視網膜細胞，甚至引致黃斑病變，不過數碼產品嘅藍光會唔會有同樣情況就尚待更多研究證實。

幾個Source供大家參考:

2. ‎講咁多，對我有無用先？

正如之前咁講，如果您：
－ 對電腦電話好多，又會感覺眼累眼澀
－ 工作對文字為主，顏色唔緊要(因為會有少少偏色)
－ 用電腦太多搞到夜晚瞓得唔好
咁濾藍光鏡片應該會有幫助
另外全視線鏡片都可阻隔有害藍光

3. 依家市面有好多聲稱第三／四代防藍光鏡片，又話唔會偏色，呢d 又係乜東東？

以往大家唔會接觸到好多電子產品或電腦，亦唔會有咁多藍光光源，所以唯一嘅藍光光源就係太陽，而太陽眼鏡或變色鏡片在阻隔紫外線之餘亦有阻隔高能量藍光嘅效果。後來Gunnar發現淡黃鏡片對睇電腦有幫助，Hoya亦發現橙黃色鏡片睇嘢舒服D，呢種就係第一代電腦鏡片；之後Nikon 發現反藍光嘅不反光鏡片可以減少偏色又可以濾到數碼藍光波段，用電腦會好D，於是就有seecoat blue，同其他品牌都推出用鍍膜反射藍光嘅鏡片。最近三井光學(日本鏡料大廠)研制了一種可以吸收UV400－420紫藍光波段嘅物料，因為人眼對呢個波段唔敏感，但呢個波段嘅光又會令眼鏡疲倦，所以可以保護眼睛同對抗數碼眩光。各大品牌嘅新一代防藍抗紫鏡片都係類似呢個技術嘅產品，再各自加D獨門嘢上去。

P.s. 根據能量守恆定律，吸收咗嘅光能(輻射能)會轉化成熱能

3. ‎咁咩嘢叫抗疲勞鏡片呢又？
抗疲勞鏡片就唔係D咩新嘢，以前都有好多眼易累嘅人配對淺D度數嘅眼鏡睇電腦，呢樣同眼睛看近需要用力對焦調節有關。設計原理同漸進鏡片有相似嘅地方

4. ‎眼鏡應該點護理？
每日用凍水沖再用眼鏡布抹，得閒拎去配嘅地方用超聲波震吓同扭吓螺絲，咁就會常保新淨，仲有唔好戴住眼鏡噴spray，唔用就放入盒，唔好擺車頭，唔好用熱水沖，etc etc…

5. 我仲有嘢想問，可以點？

歡迎喺度問
(TG 唔再擺, 免得好似賣廣告咁, 想知睇舊Po啦 )

上回提要

其實水加眼鏡布都已經吸到油
用少少洗潔精無話唔得
不過怕捽花鏡片

我建議真係多油就搵隻杯開杯水, 滴一兩滴洗潔精落去, 攪勻再浸副眼鏡一兩分鐘
之後再沖水同用眼鏡布, 一樣得

想配太陽眼鏡 1500以下咩牌子好?

其實非球面係一個光學設計標準
所以單講非球面品質每一間嘅分別唔會太大

品牌差異主要係鍍膜同功能

想叫朋友幫手喺日本買眼鏡
喺香港普通眼鏡鋪有冇得驗完眼出張紙（係咪叫驗眼紙 ）等我朋友可以幫我配埋鏡片

類似呢種冇乜輪廓，眼無神 眼距闊既
應該配咩眼鏡比較好？

太陽眼鏡有冇得配度數
700幾度近視適唔適合戴太陽眼鏡？

請問會因陽光變色的眼鏡可唔可以防到藍光？

原來Essilor漸進鏡標價都唔平，想問下一般會唔會有折？

果層係不反光鍍膜，靚嘅鏡片層膜會襟用d同埋反光會低d
好睇嘅意思係想鏡片睇落薄d?
其實如果您散光犀利，咁亦可以考慮吓本地牌子嘅雙非球面鏡片，蔡司訂造鏡太貴了

呢種面形我唔建議鏡架揀太大個
可以考慮細少少梨形幼身鏡架，睇落對眼會有神d

食水係咪深到仆街？

有，之前都有巴絲做咗
只要有擋陽光嘅需要就要戴防UV嘅太陽眼鏡
某d情況仲要做偏光鏡

發現自己戴咩款眼鏡都唔好睇

可以

正常要幾錢副 ？ 平民價

Varilux s 係頂級鏡，當然貴啦
度數唔麻煩，或者一路戴開普通漸進無咩投訴嘅又唔使一下子用到咁高級

通常都有折的

主要係戴得到舒服
薄都只係薄少少

如果單睇鏡架同鏡片成本，一個字，係
不過你當係我作為眼鏡佬嘅辯護啦，其實一副眼鏡成本最高嘅地方係技術同人，驗眼果位，較眼鏡果位，工場車鏡果位（呢位慘d, 其實人工唔算高），仲有送貨果位...再加埋舖租，就構成了一副眼鏡的完整成本。

同埋越平價嘅眼鏡毛利率越高，日本手造眼鏡同時裝牌子眼鏡係成本最高嘅，亦係毛利率最低嘅

因為您戴唔慣
總會有款合自己的，慢慢找吧

會有改善，不過無差咁遠

都戴左幾年架喇,有時行過D鋪頭
點試都唔順眼,女友幫我睇都話無款夾

揀隻細架，較貼面d會好好多

明白，咁巴打有無咩推介？

雙非球面成本有冇價錢10%？

做蔡司啦

巴打得閒嘅話可唔可以話我知

咁蔡司大概幾銀？防刮OK嘛？

梗係唔止啦
有d鏡做一對都係賺得一對咖咋....

可以呀
又可以去d 專門驗眼嘅地方驗度數
一定會出一張紙比您

一般咁樣驗完出張紙要幾多錢

有諗過去poly驗 但有啲over budget

一般百零至兩百幾啦

蔡司precision pure 好一般
Light 3D 就唔錯

Thank you

巴打想問下而家隻配隻日本防藍光鏡

850近視 150散光（大約）連框三千內搞唔搞得掂？或者有冇抵玩推薦？

唔該晒。我見蔡司有precision pure, plus同superb三種，請問Light 3D應該屬於邊種？公價要幾錢？

1.74 Apollo 雙非球面
日本製造
兩千蚊倒

您想要睇落唔黃嘅UV420類 定係普通抗藍光膜？

見新開個間owndays 最快20分鐘就攞到，唔明其實點做到，個個人度數散光都唔同

我個頭比較細,
好多眼鏡框都比較闊, 睇野對焦好似差少少咁
如果用手壓眼鏡既兩邊到到有少少弧形,
類似d運動太陽眼鏡咁樣
我睇野會舒服好多,
但一鬆手就回復佢原本直筆甩咁
有冇得咁樣較副眼鏡同令佢set係有弧度既形狀架?
或者有冇d款/牌子可以做到呢個效果?

唔黃貴幾多 鏡頭質素一樣？

想試下配zeiss
Duravision silver o唔ok
要求係想薄同好睇

落抗藍光coat果d會黃黃地

Keep一堆現成鏡片
其實好多人近視散光都一樣

太大嘅鏡架週邊干擾會好勁

料唔同
未必會有價格差別（如果本地鏡）

未做過duravision silver
Platinum 就造過，自己都用緊
蔡司鏡唔好孤寒d coat
品質可以差好遠

用緊tonysame, 上方下小小圓最窄果款啦已經
唔想戴中童框呀

咁又唔使中童款
睇吓出面都唔少44/46鏡大嘅眼鏡款

44/46係mm既意思?

近視450 散光50有冇需要配到1.74
我想塊鏡薄d

講起呢個，係咪真係一般亞洲人都係戴48甚至50副，但我自己戴48以上就會睇落好怪

唔需要， 1.67 夠晒

鏡圈大小，即係幅圖嘅lens width

我自己戴開47 嘅op 505
依家戴緊果副得45mm

點解宜家zoff果類舖啲眼鏡咁平 眼鏡舖就咁貴 定zoff賣果啲平野係垃圾?

想薄d配1.74都應該 ?

日本除咗jins之外有冇啲類似嘅牌子？ 啫係配完一個鐘內拎得嗰啲

1.74價錢差幾多？

唔關事
其實好多眼鏡舖都有幾百蚊套餐
只係大家會覺得果d係比學生哥/老人家
而zoff/egg 呢類舖就比咗個近想法大家，原想套餐眼鏡一樣可以多花款同新潮

近視-500度以內根本1.67同1.74嘅分別肉眼睇唔副咁滯
除非揀咗隻好大嘅鏡架啦

Zoff
ALook
眼鏡市場

呢幾間都算大同出名

蔡司1.74 DVP 標價4900...

點睇Persol呢個brand (sunglasses)

咁貴 silver呢

純粹想試下zeiss

巴打，如果自己買左個眼鏡架想在香港配返鏡片，去邊度最抵？大約550度近視

要uv420

Thanks 巴打

Persol 美國老牌
不過同其他美國牌一樣都被收購了...

Silver 我都無價錢牌，答您唔到
不過好老實講，平價Zeiss 真係無咩特別

呢個都係睇牌子，平嘅幾百蚊好多地方都有
同埋要睇鏡片種類，1.6 同 1.67 價錢又有分別

普通牌子UV420 1.67 非球面連架做得到
如果係東海Lutina/精工UVF 就要就吓鏡架，唔揀貴架都應該得

拎過上手，真係好粗糙....
邊位刮手嘅

Zoff/Owndays

咁鏡片係咪真係韓國造

想問下aojo同egg d眼鏡會唔會唔耐用?

呢d無牌子嘅鏡基本上韓國又好中國又好秦國又好根本一樣

同zoff 無分別

錫住用，勤保養，幾百蚊貨仔都可以用到三至五年

厚薄睇折射率
折射率一樣嘅就一樣咁厚

鏡框由內地造?

香港間Zoff配眼鏡好唔好

非球面會薄過球面就真嘅
但諗吓近視深度數面彎都幾乎平晒
咩都做晒喺底，結果間間可以做嘅都好有限
所以唔會有明顯分別

梗啦

有巴打包膠話驗眼驗得好「那西」
所以最好舊眼鏡度數ok嘅話直接copy啦
當然我諗後生仔對眼都唔難驗，驗錯機會不大

市面上大部份鏡框係咪都多數大陸做

平嘅就100%
貴嘅就絕大多數唔係

Zoff啲框聽人講好似淘寶質素咁 巴打點睇

咁又未至於咁差
套餐鏡架貨色啦
識個fd配咗成千銀，就真心覺得被搵笨了...

咁點睇jins

2000 budget 其實都無乜揀
你預個budget都去晒對鏡度了....

同zoff 同級

HI , 我想配呢隻鏡片,有水銀鍍膜鏡片一遇紫外線就變成水銀鏡面墨鏡,單計鏡片(唔連眼鏡框)幾錢左右?
左眼600度,右眼600度近視左右
散光200左右

有冇信譽良好店舖推介?

其實即係水銀面嘅變色鏡
個人建議做水銀面就做xtractive 全視線超感光
因為普通版變得唔夠深

Aojo 同木九十一樣....

您對反光敏感，同鏡片係咪最薄無關係咖
反而coating選擇更緊要
但要低反光嘅，一係蔡司DVP, 一係Nikon See+, 一係就瑞士寶MV同Apollo HDC
仲有唔好用藍光coat， 會仲辛苦
至於要全視線定UV420 就睇吓多唔多出戶外啦

但係因為我左邊鏡片厚 所以先會有綠色反光
右邊鏡片冇咁厚 所以冇綠色反光呢個問題

經常外出工作 呢幾個月太陽光咁猛
有冇太陽眼鏡介紹 或者 去邊度配好?
未買過太陽眼鏡 唔知點揀

THX!

咁以我情況太約幾錢?

如果相熟嘅應該兩千以內搞得掂
1.67 xtractive mirror

有無度數？
要平嘅uniqlo/ h&M嘅都防到
又靚又抵嘅 Polaroid/Rayban
運動嘅Oakley/Rudy project

我個人信日系多d囉
仲有間owndays

200-250度左右
太陽鏡 鏡片有冇話要點揀?

係商廈配1.67鏡片 加左$527 個牌子係sun lens
上網search 唔到係咪比人水左

普通近視邊度配眼鏡平？有冇推介？
唔洗牌子，好少帶，一日一兩個鐘

如果配玻璃鏡片有冇得配非球面同防藍光？

想問下有無方法可以自己測試到鏡片防唔防UV

5百蚊有對1.67都唔會係咩大牌子了
本地工場鏡片

驗銀紙燈
銀紙一張
如果鏡片吸到紫外光
隔住鏡片照張銀紙，個紫外光水印會弱好多

鏡片咁淺度數，最緊要都係防UV

上面講過嘅jins/zoff/owndays/aojo/egg......
只要係配標準鏡嘅話就唔貴

THX!

有冇邊D相熟信譽良好店舖推介?

巴打鋪頭係邊 有無聯絡方法 想上黎下框

細舖價錢應該間間差唔多
唔賣廣告了

上個po有TG

如果試過係弱左，但未完全無哂水印，咁會唔會傷眼？

點睇做雷射減近视?
高唔高風險?

係前定後 岩岩睇到700幾搵唔到 可能眼殘

巴打1牌?

btw 鏡片想做藍光，變色，同雙非，2千內做到? 我本身有框 雙非同單非其實係咪差唔多，本身遠視+散光，度數深到係日本zoff即場連標準個隻都冇貨

個撚屎藍光塗層花撚晒 係咪無得救
下次唔考慮再配藍光

利申 成千度近視

Zeiss玻璃鏡400度內近視 無散光想問巴打有無推薦？ 想知埋價錢幾多

因為紫外光燈嘅spectrum有機會超過uv400
而光學鏡片（如果唔係100%uv) 都會有少量紫外線通過
都唔會傷眼嘅，因為同裸眼比已隔了超過80%

我只係一個眼鏡佬
遠視加雙非再加變色，2000內真係好吻水
散光好深？

係呀，無得救了
平時點保養眼鏡？ 因為藍光coat未必特易花

1. 係，開始穩定
2. 其實要眼睇落無縮得咁勁，都係三樣：揀細架，較貼面，捨得嘅就做薄鏡啦（頭兩樣重要d)

點睇觀塘港貿中心果幾間眼鏡舖

?

配款好d既鏡 隻眼會唔會冇咁細 帶左眼鏡隻眼又細又冇神

依家手術好安全，最常出現嘅後遺症都係度數反彈
當然絕對唔可以貪平，一定要搵大醫院做
同手術點都有風險

呢d真係唔熟，比唔到意見，sorry

係呀，鏡框越細鏡片越薄，連圈都會少d
無鼻托已經好貼面了

唔好揀太大嘅鏡架
有時都係調較配戴位置同鏡架選擇嘅問題，反而鏡片好多巴絲已經揀到好薄

太大既鏡架意思係副架大細？

點睇日本眼鏡鋪
eg Zoff 個啲
同傳統個啲眼鏡88有乜分別

其實香港都有egg
只不過有段時期好多人會去日本配眼鏡，於是依家d舖就過香港開

我諗最主要分別係調較眼鏡細心嘅程度同埋牌子嘅選擇

啲鏡片質素會唔會有好大分別

咁邊樣可以略? 變色定雙非，想舒服啲。係啊

如果散光唔深，無必要雙非

如果都係揀返入門鏡
其實大家分別不會太大
當然普通眼鏡店鏡片選擇會多好多

係鼻高戴有鼻托嘅眼鏡係咪會搞到副眼鏡好突

定而家啲鼻托改良咗 唔會再咁

今日諗住去配con 點知個眼鏡鋪職員話我只可以配年con 要$1080 但第一次配唔想咁快配年con
我近視 左：850 右：650
散光 左：225 右：200
想問呢個度數係咪真係無day con配?

凍/暖水洗完 搵毛巾抹多

不過其實戴左有2-3年 花都唔出奇

BTW 問多樣 其實舉我所知坊間眼鏡鋪食水都好深下 係唔係真?
搵手足你配有冇平

一定要慢慢較
日本長曲托一樣可以較到鬼佬都戴得舒服
反而太短就難搞

點會無
不過您漏咗最緊要果樣axis

樓下商場仔條仆街
我話想要薄啲
佢推對有鼻托既框比我

阿波羅鏡片好唔好用 我見佢賣得好平

凍水洗
加用眼鏡布印乾d水好d

有冇近視太陽鏡片賣

我平時無戴開眼鏡 近排睇嘢濛咗想配返副
所以想係online shop買眼鏡, 啲款好似幾靚但無得試
齋靠度面型同雙眼距離嗰啲會唔會戴出嚟唔靚?
利申: 我個樣唔啱帶眼鏡 大部份試眼鏡都覺得唔靚
樓主解答下我唔該曬

明碼實價嘅會好d
其實越平嘅嘢毛利率越高
我有巴打折，不過唔賣廣告了

貼眼睇落薄眼無咁細啫
鏡圈夠細就鏡片會薄

土炮牌子
但我又唔覺得特別平

我都有介紹4KBR 同 R1/R2比巴絲
仲有apollo 嘅1.67/1.74 雙非球面係日本嘢

有啦當然

好大機會
不過反正戴咩都唔順眼，有時可能估估吓而買嘅可能一拍即合呢

自己喺屋企可以點較 如果托fd喺日本jins買

請問有無話咩面型/眼型啱戴咩框同闊度嘅眼鏡?

可以試吓呢隻
試網約試戴啦

拎去眼鏡店較啦
我都經常幫客較
唔怕整爛無得賠就得了

水上活動同渣車多想買款太陽眼鏡
有咩抵屌推介

其實有嘅 不過其實個人感覺都好緊要
可以參加吓：

唔該曬樓主

無度數嘅去運動舖買到普通嘢得啦
最好有頭帶嘅，唔係一跌落水就bye...
或者帶d會浮水嘅都好

唔該曬

但係同樣要求 阿波羅做千一 Hoya要二千幾

點解jins 啲女裝眼鏡啲款靚過男裝

其實男女裝嘅分別係咪剩係for返個頭嘅闊度大啲

Hoya HVLL (VG) 鍍膜襟用嘛
已經係因素

鼻樑闊度，鏡臂長度都有分別
反而可能主要分別不在款式之上

好呀 搵日試下 真係唔該哂你呀！

巴打好好人

想問埋面油多成日搞到副眼鏡sir 落去
如果換咗有鼻托嘅眼鏡係咪就唔會sir

已經好勤力洗面

咩都唔識搵巴打配既話可唔可以講解吓

有機會想搵巴打配過 而家個藍光花晒 要換鏡

想請教一下 仲有咩牌子好似genic咁平靚正？
想配眼鏡

有冇諗過讀番個optom degree?

有鼻托只係可以調較，多個方法分散眼鏡重量，較得唔好一樣跌

唔一定配先答嘅
您有任何問題都可以喺度問呀

歡迎

除咗果幾個日本套裝品牌之外
真心有heart又唔貴嘅本土牌子可以去太子睇吓多多
我自己都幫襯過

有呀
不過要考過DSE同5年full time
要停工先搞得掂
唯有努力啦

有冇得PM地址

有冇話推薦邊間眼鏡鋪配比較好？

其實呢類鏡片好多地方都有
去一間有一級理工視光師就得了

舊文有tg
唔賣廣告，只答問題

有問下有冇話邊款鏡片最耐磨 唔易花

唔計玻璃鏡

Hoya HVLL
東海USC (呢隻天價）
精工SRC (呢隻又係天價）

Hoya HVLL咩價位

近視600度
非球面1.60, 1.67同1.74差得遠唔遠

1.6 同1.67 會有分別
1.67同1.74比就唔明顯

可以參考吓

hoya係咪可以全視線加藍光鍍膜?
價錢等如2+4行?

不過上網睇
藍光如果要隔得多
同全視線就唔可以用埋一齊

另外想問你個公價表係邊到拎到

Hoya 要用佢自家sensity先落得藍光coat
將價錢加300就得
我個表係Hoya比我的最新價錢牌

應該咁講
其實全視線鏡都隔到藍光
同埋隔太多就會明顯變黃了

咁冇鼻托可以點搞

我各有全視線同東海防藍光
個人感覺
返工對九個鐘電腦
戴防藍光眼晴係無咁攰

巴打
一百度近視樓下 有散光
文員仔一個成日對電腦手機

預算3000買鏡片Only.

框係Mansunaga

有咩好推介?

改鼻托
落鼻貼
無得搞

東海鏡片隻色好自然
有人會覺得全視線果少少灰底會唔舒服
最緊要舒服

有得改？

有冇球面價錢

自家sensity加藍光會唔會黃黃地
聽講以前會變黃?

我見以前hoya叫vg coat但依家睇網頁得HVLL

改左名? 定兩樣野

一齊答：
Sensity 嘅灰底會比blue control嘅黃底明顯，所以反而唔算明顯黃，做變茶就唔同啦 曾經有個同事應承咗做少少茶色喺鏡，但又落咗對變茶鏡（變色鏡絕大多數都唔可以染色的），咁點算呢？咪就係上藍光coat，交客時同佢講染咗少少茶底同轉咗隻新coat

High vision long life = Venus guard
日本本土叫VG

上個po有

hoya 球面價錢平幾多
度數不深用球面差不多

搞極都係頭已側
度數新視同散光幾深？

雙眼一千近視，二百幾散光
想配普通鏡，唔使全視線／漸進／防藍光
巴打推薦咩，幾多錢到？

我想問下係咪近視愈深 眼鏡框嘅選擇愈少？
（聽人講有啲框係配唔到厚鏡片）
小弟依家雙眼各500幾

350 1.5x165

sensity仲貴過非球面

貴鏡講得多

咁主流既平鏡片有邊幾個牌子

全部都中國制?
定直頭牌子名都冇

球面鏡多數訂造（就算有都係用舊coat)
非球面就有現成鏡

一千近視二百幾散光
靚嘅可以諗東海1.76 非球面 （要4000倒）
平嘅有本地1.74 （要2000倒）
因為1.67 深散都要千幾

咁嘅度數
變色揀1.55
唔變色嘅1.6非球面
咪抵用

500幾近視，又唔算深
對鏡框選擇應該無乜限制

本地工場牌子
Apollo, Swisscoat, GIA....
未必中國製，不過您睇吓Mitsui Chemicals
同Chemilens 呢兩間主要供應商, 其實都係中國比較多。不過Hoya Stellify 系列， Zeiss clarity 系列，仲有Nikon HCC 系列其實都係中國製

1.55冇得加防藍光?

無
變色鏡加防藍光要落訂造價

一落訂造價1.6貴1k

全視線依家都隔到藍光
sensity會唔會都隔到

靚唔靚具體係指邊方面?
本地2000幾係咪冇非球面?

原來GIA就係個隻
American Polylite

我耐唔耐就聽人講話買依款以為美國野

依家係香港依視路嘅附屬公司

500幾嘅話鏡片大概要幾錢？

本地牌子1.67 特超薄 500 -800 倒

戴緊swisscoat 全視線加防藍光加高清
如果再配返類似，依視路vs蔡司vs Hoya邊隻好啲
定配返swisscoat？

swisscoat咁配副鏡幾錢

有冇人覺得新黑驗眼有啲hea 首先我之前去親驗都會熄燈 新黑唔會 然後新黑驗左5分鐘左右就完事 搞到依家驚驗得唔準

請問係咪金屬眼鏡框就容易氧化?
定係平價框先特別易氧化?
有牌子金屬框係咪比無牌子襟用好多?

全視線係咪有出新色

三隻得essilor有全視線加藍光
另外兩隻用自家變色技術

有d驗眼系統係要開燈驗的
例如zeiss果套
如果有擔心咪同佢講果日精神唔係幾好，想驗多次咪得

Graphite green?

鈦唔會氧化，合金會
不過最緊要係金屬框必須日日洗
咁就三幾年都唔會氧化

唔知係咪我用cheap得滯，日日洗，幾副都係一年左右已經氧化
如果鈦的話大概幾錢可以落樓？有無話咩牌子好d？我想配副可以戴得耐d

見有藍色同紫色

如果自己有框同鏡
香港有冇咩眼鏡鋪可以幫手加工裝落去?
巴打你間鋪得唔得?

另外想問如果自己配鏡，香港邊度驗度數會比較平同準?

咁你覺得邊隻好啲

想問洗眼鏡點洗最好

買過soft99泡沫清洗覺得好麻煩，
小林眼鏡布又貴又唔環保

冇啦 鏡片已經訂緊

有度數保養咖嘛
問咗先，驗多次無妨
拎咗先覺唔掂，其實佢地仲麻煩

你話我old school都好
我只覺得變灰好，其他就不了...

其實鈦架都可以幾百蚊一副
合金架一樣可以戴好多年
（我自己有副超過二十年嘅GA-122, 比咗老母配老花，佢仲用緊）

來架來片香港應該無咩地方會做
因為風險大
一句，爛咗無得賠咖

三隻都會耐用過Swisscoat 就真嘅
其實各有喜好啦

凍水，再唔係搵隻杯/大碗
裝凍水加一兩滴洗潔精
浸副眼鏡幾分鐘
過水，抹乾，搞掂

最近換左副大框d的眼鏡(近視+散光)，向下睄d野會變形，抬頭向下睄d影像會變得仲扁，係我未習慣定係塊鏡有問題

都係，都係香港配算
唔該哂巴打

我諗拎完我都唔會覺唔掂 因為用返之前個度數

較吓位比較重要
有機會無較好個焦點

點睇BJ classic 啲框？
同埋zeiss既synchrony 鏡

係燈舖到返工，要對好多led燈，舖頭都好光，係咪要配返副防藍光眼鏡好啲？

定係全視線？ 但戴住返工好似好柒

如果燈光好勁我建議唔好配抗藍光鍍膜鏡片，因為塊鏡片會勁反光
用UV420 類鏡片較好
如果要平嘅Apollo 4KBR 有高清膜又唔貴，是一個好選擇

Zeiss synchrony 無賣過
不過正廠隻清銳就感覺一般（自己有用過）

BJ Classic正嘢！

搵到幅圖講不同面形與鏡架嘅配合，大家可以參考吓

香港邊度有角矢甚治郎同thom browne買

Thom browne好多地方有啦
但角矢應該無地方做了，得設台灣仲有

我見好多都有但係全部有乜款 想搵隻舊款tb104
下次去台灣搵下 多謝你

thank you bro

btw問多條，香港眼鏡舖係咪都有得配uv420鏡片？

係
應該全部都有
係可能牌子間間唔同

呢隻唔舊
係返來貴所以少人入
但專賣呢個牌子果幾間公司應該有貨，因為呢隻都算易賣

想問下巴打nikon d鏡如何同乜價位左右
200-400 度近視，百幾度散光
藍光See coat blue 係咪算唔錯，淺度數1.6 我都ok

自己係右上臉型，但試過就覺得梨型/橢圓型比較好睇，好似圖呢種反而d人話無咁好睇，其實仲有咩因素影響

面形長短
雙眼距離
眉位
鼻位
耳位
全部都要考慮

See coat blue 唔錯
不過nikon都幾貴，以普通鏡來講
自己覺得Hoya/ Zeiss 有賣點多d

吓，我都係用soft99洗，我覺得好方便喎。喺日本Amazon買仲平過香港買好多！不過要超過2000 Yen先送貨，要一次買6支先得

今日去配眼鏡 眼鏡佬叫我我買個咩hoya鏡片咁嘅嘢
佢講完我都唔知乜嚟淨係知會令我冇咁易加深近視

依家600 一年深咗500 買hoya係咪幫到我冇咁易深落去 我見都相對地貴 值唔值得買？

sorry係一年深100 上年500

新果隻myosmart?
巴打幾多歲？

二字出頭 我淨係記得咩hoya 1.6咁嘅嘢

巴打想問細圓框眼鏡有冇咩牌子介紹返，價錢想比較經濟啲，感激感激

先頭以為您講呢隻

不過廿幾歲應該介紹remark比您

經濟又唔錯嘅可以考慮genic

係呀係呀 remark
係堅有用嘅？

ultem膠框
有冇咩牌子好

其實同減近視無咩關係
不過抗疲勞鏡可以令眼睛紓緩無咁易累就真嘅
兒童控制近視漸進都唔止咁少度數

隻隻差不多
最緊要係堅韓國嘢
太平嘅大陸嘢好易斷

做嘢成日要對電腦mon 咁睇嚟應該有用

2000蚊筆直，防藍光非球面1.67鏡 近視400散光300，邊到配好？

對電話/notebook 最有用

泡菜野咩價位

幾百到千零都有

2k 左右落到樓嗎？

印象中genic 都比較偏貴

唔會呀，鏡架都係幾百之嘛...

想問下平日清潔完眼鏡用眼鏡布抹乾之後, 塊眼鏡布應該點處置?

係咪掛起佢浪乾?

同埋一塊眼鏡布咁樣可以用幾耐?

有無話自己prefer 咩牌子？
不過-300散光應該多數要訂造

當然本地牌子會平一截

洗洗佢，風乾啦
用到殘咗就去眼鏡店拎過塊啦

洗眼鏡機會唔會作鍍膜 尤其uv鍍膜
買部平既返屋企每日洗好唔好

係咪都係用清水洗就得

如果真係多油嘅落少少洗潔精，好似「羅」條碗布咁捽完再沖乾淨
你當塊眼鏡布係毛巾就得咖啦

依家賣街嘅光學鏡片d coat 無咁易甩咖啦
不過其實每日用水沖都得

無特別perfer牌子，哩個價錢hoya配唔配到？只係想架連鏡就得。

帶鏡框去眼鏡鋪配係咪多數都得?

淨買鏡片價錢會貴d?

唔該晒 呢個問題困擾左我好耐

師傳想問下
如果想配全視線+防藍光鏡, 筆直要預幾多?

右眼4百度散光, 左眼2百度

架連鏡Hoya 吻水少少
睇吓個框咩價錢
Hoya好在 -300散光都有現貨

其實都唔會
不過有d地方可能做套餐，咁齋配片折扣可能會少d

其實知唔知鏡濾藍光隔到幾多

有鏡話自己可以隔100%

全視線又話隔到
但又有得全視線+藍光
即係全視唔係隔哂?
hoya隻藍光又濾幾多?

小弟 一隻眼五百幾近視 一隻六百幾 散光200
想配非球面 防藍光 有咩推介
筆直1500左右
仲有小弟成日流汗 有咩框唔會比汗整蝕

濾晒所有藍色光，大家睇嘅嘢就會變晒黃色咖啦
一般講緊420-440nm濾15-20% 已經爭足夠日常用，又不會太黃
全視線亦有講過佢地濾嘅比率都係咁上下
需要隔晒嘅係UV
而UV420就連紫光都有部分過濾
400-420nm 其實係可見，但人眼對佢地唔敏感，而佢地嘅能量都有可能對人眼有傷害，所以例如東海/精工就擬倡隔埋佢地

非球面防藍光，呢個價位想品質唔錯嘅Hoya 1.6 折後應該做到

抗腐蝕鏡架，一係鈦，一係韓國TR膠料

兒童用嗰隻漸進鏡話可以減低近視配唔配得過？成三千蚊一套

您指Hoya myosmart?

係咪即係理大DIMS?

我外甥加得好快2年班2百3年班300

最初全視線一世果時配過
會跟張全視線既紙仔說明書之類
之後我再去配, 個sales係咁話都係用 "全視線" 但係出到黎
佢俾左張卡仔我係唔知咩牌子, 然後有加全視線個字眼落去

其實我應該點分真假??

第二副果副好快就甩鍍膜

一出

近成千度近視，大概6、7年無驗，邊度驗眼配鏡好？

如果粗用邊度配眼鏡好？ 預壽命係一至兩年
普通600近視 100散光

另外想問依家開到周圍都係嗰間 叫枠既眼鏡舖質素如何？

btw thanks 同埋唔會話你係打手

有無邊間推介...唔想比人呃

係呀
如果深得快就真係要諗吓
其他牌子嘅控制近視方案其實都差唔多價錢
所以DIMS 真係唔貴

去理大？

全視線只係技術，每一間廠商都可以上自己嘅鍍膜上去
所以第二副可能差少少嘅牌子就會

去大d嘅公司，一來有理工視光師無咁hea
二來有度數保養，可以一或兩個月內改度數

木九十d眼鏡款唔錯
手工一般啦
如果粗用又合款，唔貴嘅都無咩問題

佢應該係指定舖家先有得做
我公司都唔係間間做得

防藍光鏡片係咪一定會反光？
去過三間眼鏡鋪配防藍光眼鏡，其中兩間配既鏡片喺影相同人地望住我個陣，都明顯見到我副眼鏡反光，而剩返個間就完全無反光，不過佢係cheap d

thanks

睇吓係鍍膜果隻定UV420果隻

多謝指教, 請問有冇咩牌子比較好呢咁?

其實我自己都用過本地工場嘅全視線鏡
又唔係咁易甩coat
當然講coat 襟用同靚，都係Hoya穩陣
要平嘅1.55 雖然用舊VP coat，但度數唔深的話都只係千零蚊，品質都唔錯

本地coat唔易甩
但真係易花

hoya keep唔keep到2 3年後無乜點花

我唔係日日帶con，出街玩先帶，間中帶有時都會覺唔舒服。其實係咪要連續帶會好過間中帶，比佢適應。已經帶矽水凝膠，仲要散光，好貴。

另我都有考慮過ok鏡/激光，我成日訓唔夠8個鐘，帶ok鏡成效應該有影響？

我連自己係邊種臉型都唔多分到 淨係知唔係方

Hoya 1.74 1100度近視 240散光 賣2400係咪可接受？

想題外話問問 去polyvision驗眼 係咪會信得過街外鋪多點？定其實都一樣

巴打 我一年前係88配左副眼鏡 用左一年就甩曬啲鍍鏌 但之前個副用左五六年都無穿無爛 兩副都係一樣有沖涼時用熱水沖 但點解後配個副反而會咁低質？

如果我平時出街戴副400度既眼鏡
係屋企就帶300度既眼鏡
咁對隻眼有冇咩大影響

想問多句 一日24小時 因工作同個人習慣 真係有16小時到對住電腦同手機 以前細個打機都無事 但最近開始隻眼會痕痕地同好乾 眼鏡要點配先會幫助到？

我呢d粗用人，雖然依家戴緊DVPB
不過都係Hoya襟

我上網睇話眼鏡布唔係用黎抹鏡片
只係抹鏡框同印走鏡面既水

因為鏡片本身已經易潔 中性洗潔濟 然後用水沖 再印乾水就得

我試左一星期又真係唔洗點抹

我塊鏡就瑞士寶黎 但真係好廢
今日屎忽痕去88搵人洗一洗
依家多左兩條花痕

即係只可以自己洗

戴開2weeks con 覺得好乾 有無咩牌子既con 會無咁易乾

如果少戴但每次戴都好長時間，當然咩鏡都唔會舒服
少戴嘅即使係矽水凝膠都唔建議戴超過8小時
因為您少戴，所以如果不適可以用人工淚淚幫吓手
Ortho K 一來未必處理得晒散光，二來瞓唔夠6-8小時無乜效

過晒度數範圍喎
如果散光真係過200佢直頭收錯錢，平咗好多

只要係細心嘅視光師就得
Polyvision主力驗眼，所以唔使好似街舖咁趕頭趕命驗

牌子唔同已經無得比較
雖然唔建議熱水但我有時都會帶埋入去沖涼

無問題的
散光線位焦點無大出入就得

睇吓度數有無over, 對電腦多有d客會prefer 做淺少少，不過都係因人而異
如果係感覺太刺眼可以考慮用抗藍光鏡片，平平地果d睇電腦用就得

因為好多人塊布陳年又唔洗
又油又塵，加上用力不當，打圈抹
就花晒
所以有人就教印乾水就算
但其實重點都係塊布乾唔乾淨
依家多數鏡都落咗防水coat
唔使點用力已經乾淨晒

用邊種兩星期？一星期戴幾多日？一日戴幾多小時？唔戴會唔會都係乾？

眼鏡布keep乾淨機會等如零

巴打, 想問0下如果唔打圈抹, 咁應該點抹?

咁我係咪應該帶多d? 最好一星期帶幾多日

同埋cooper vision 散光 矽水凝膠one day邊到買抵

唔係，隱形眼鏡如果有一日想戴長時間，就最好早一兩日都戴，適應吓
但其實咩con喺香港呢d垃圾空氣下都唔應該戴超過12小時...污糟到....

請睇上幾個Po, 我公司果d經常洗
自己嘅都係

呢個教得唔錯
但外國成日教用warm water , 其實外國凍，warm water 同香港凍水差唔多

係咩 咁如果真係咁既度數 巴打你賣緊幾多 做個參考

訂造果行

巴打 cooper vision 散光one day 矽水凝膠賣幾錢

Genic 680真心平

配對本地牌子幾舊搞掂

支持新黑

瑞士糖就ok
瑞*寶就不了

可以落洗潔精

想問orthok大人深近視遠視有冇用?
google佢寫600度以上都要繼續帶眼鏡

度度唔同，一般都係 500 - 600 倒

佢老闆johnathan的確有心

係
唔建議用普通洗潔精（e.g. 清亮） 以外嘅其他清潔劑

想問下巴打hoya全視線鏡片 本身係咪都有防藍光嘅作用?

睇報導話一日工都冇打過

有啊

係呀
眼鏡迷，高登起家

巴打可以答答?

我公司位視光師話經驗上4-500度多數可以矯正晒
但如果係-600以上就好大機會會有度數剩
同埋有散光嘅話又會差d

散光效果差點
近視幾好

市場上有專業洗眼鏡劑

出左隻新野
性價比極高

幾錢到 搵日放假黎元朗搵你睇睇

咁平野用乜好

去poly u驗眼同polyvision驗眼有乜分別

收費一樣?

其實當個人度數定左後
配近視同散光係要配足度數定配唔足

Polyvision是私人機構

情況同federal express 一樣
同聯邦政府無關

蔡司隻副廠唔貴嫁

筆直大概1k 配唔配到防藍光
有無推薦邊度配平

平嘢隻隻差唔多
同埋點解Swisscoat 成日比人批評就係佢嘅價拍得住essilor但品質拍得住Apollo，感覺係有少少overpriced
如果用返Apollo價賣剩就無問題

基本上理工視光師驗眼唔會差太遠
亦有人介紹盲人輔導會
收費度度都有唔同，不過都透明嘅，您可以打去問
有人配足會暈，有人配唔足會矇，無得一概而論

睇度數啦
籠統答：一定有

瑞士寶cheap黎講算貴

同樣全視線加藍光佢地分別幾錢

全視線加藍光就隻隻都過千
因為全部都要訂造

阿波羅最正係

有技術 又甘於做oem 唔扮野

沐浴露/洗手液得唔得

果d好多時有護手成份，會搞到鏡架好多蠟/油洗唔乾淨

豬巴有無賣 REYKJAVIK EYES 衣幅

上次係眼鏡88試又輕又靚, 過左一個星期番去佢話賣左

無賣呢隻，sorry

人地大陸間廠淨做歐美客都做唔切
香港Wfc.....

做得幾好嫁
尤其水銀

佢同瑞士水銀差唔多價...次次比親客揀都係揀瑞士，因為瑞士色真係多D...

Btw, Essilor Xperio 加水銀都唔錯
早排都有巴打配咗

我份工每日都要對住電腦 放左工我都要對住部電腦 有咩鏡片對隻眼既保護特別好？

其實電腦屏幕嘅有害射線不算多，如果無faq寫嘅問題其實都唔太需要換對防藍光鏡片

阿波羅有冇得全視線加藍光

1.5非球面同球面分別幾錢

原來UV420濾藍光差咁遠

單講功能黎講
UV420同全視線都係做緊同樣既野?
分別係變色

全視線唔須要再加藍光膜

除非你做日本最新個隻

否則全視線cut到20%左右
藍光本身都係20%左右

Apollo 加藍光coat無記錯1.6 起先有
呢d牌子真係非常海鮮價 （因為好睇間公司做開咩廠嘅鏡）
不過應該唔過2000嘅

有d客鐘意落藍光coat
覺得變咗色之後靚d
同埋有客慣咗藍光coat果種黃黃地，覺得養眼d (即係我自己啦 ，老人家太光燦燦頂唔順 ）
不過都認同純粹為阻隔多d藍光，不如做超感光

不過我都係變色還變色
藍光還藍光

156都有新版防藍光
但同1.6價錢分別好少

2000內
但我配瑞士寶 1.5球面藍光全視線1000內
即係算平

有無咩眼鏡係特別舒服? 最重要唔好咁易爛
利申:返學時期最勁試過1年爛一副(連續5年) 坐爛又有 打爛又試過
好彩配好平

其實隔近紅外線又咩玩法
做特定職業既人先需要多?

隔左會唔會色偏

算呀
佢無收您升級藍光coat嘅錢

你唯一感受到紅外線的方式就是熱感
除非您喺冶煉廠做，否則無需要

多數TR90的眼鏡都耐用及相宜

tr90 同ultem比呢

雙眼做左白內障手術
左眼6成視力
右眼 三百度散光
配左幅散光鏡 但帶完成日都睇近野會矇
要又帶又除好麻煩 係未配漸進先得？

一樣
都係果隻料
Grilamid=tr90=ultem
都係尼龍類物料

係
因為人工晶體無調節力
所以要配睇近度數幫一幫

最近係egg配左眼鏡，埋單$1880
鏡框$1080，1.67鏡片要加$800
職員話係本地廠既鏡片，係咪無咁好
同埋感覺上佢地個視光師好求其

我左眼550度散光300、右眼600度散光350

勁麻煩 但漸進會唔會影響渣車？
利伸 未試過漸進

最緊要度數準確，望嘢清晰無頭暈
鏡片品質嘅話即使本地牌子
只要保養得宜用2-3年都仲無乜花嘅，大有人在

渣車要適應（其實係漸進鏡片因為分幾個光區，所以要習慣個用法）
但依家漸進技術比以前好好多，基本上喺屋企用兩三日熟習咗個感覺已經可以行街揸車
當然戴上去即時矇同暈就唔好夾硬來
可能度數焦點要再set

本人近視800度，散光200度，想配1.74鏡加全視線，筆直3000-4000，請問有咩好選擇？

筆直未包鏡框，多謝

1.74 全視線嘅話 3000-4000 都係細牌子/個別地方做緊promotion可能配到essilor

其實理大塊緩減近視增長DIMS鏡

係咪最好小朋友由第一副眼鏡就開始戴效果最好

可以試做新個隻日本鏡

邊度有得買呢種鏡框

係
不過通常第一副都係單光，一來家長投資問題，二來通常跟進後度數加得快先建議控制近視方案

香港係咪得蔡司

無德國 rodenstock 定太貴無講

有
不過代理唔太積極，本地對手又多
所以好少講

除左德國制有咩特別

防藍光鏡最抵玩都係Hoya?

漸進鏡有d獨門技術
不過無做開，除非客人要求否則都係Hoya/Zeiss/essilor吧啦

仲有，香港嘅rodenstock唔係全部都德國製的

要coating夠襟又唔介意黃嘅
Hoya Blue Control係唔錯

有咁既事

德國蔡司都幾乎全部鏡唔係德國造啦....
其實一d都唔出奇

巴打有冇平平地 一千蚊樓下嘅太陽眼鏡推介
澳洲quay呢個牌子買唔買得過 都係平時出街用 唔該曬

最緊要夠UV防護
呢個牌子唔熟，無意見

2百度左右近視, 想配全視線
大概幾錢左右, 邊度配好

完全唔識, 唔想做水魚...筆直2000樓下

egg hoay 鏡係咪流d? 會有好多乾水點

用過街舖hoay鏡正好多 又有原裝袋

防霧劑會唔會傷塊鏡
好驚coating有事

2000樓下Hoya同Essilor已經有埋跣水coat
1000樓下其實都有
搵間有理工視光師驗眼同有度數保證嘅就無問題

除非鏡片指定用嘅之外（Zeiss/Essilor/hoya都各自有相對應產品）
其他因為成份不明，所以不建議

Hoya 都分幾種coat
如果係最標準果隻HV coat (1.5 thin 球面）
係無跣水功能的

理大護眼
其實係理大開定唔關事

唔開理大事
無記錯一開始係一理理工視光師搞嘅
不過入面澳洲加拿大視光師都有

有無介紹

怕比人呃嘅就搵間大舖啦

thanks bro

巴打有冇做隱形眼鏡?
想問矽水凝膠有散光1day係咪得ACUVUE® OASYS 1-DAY with HydraLuxe™ for Astigmatism?

仲有cooper vision clariti one day toric

今日去88問價
全視線+防藍光 delux 65折左最低要2800,我望左一望佢指個鏡片寫住1.6
想問下個價正唔正常
想問多d野條友又答得唔清唔楚

用返日本廠出就ok

真心全視線唔洗防藍光
唔好做傻豬豬加錢

防藍光主要係平時睇得多電腦

邊隻好啲?
acuvue貴啲但好似透氧率高啲(求其google 唔熟係咩黎)

我真係唔敢咁講
一陣抹甩coat點算
根本我個人覺得用洗潔精加水沖洗已經唔易有霧（而依家納米鍍膜計）

除咗透氧度之外
戴上去嘅舒適度（即係弧度/設計）都好重要，呢樣直接影響戴嘅效果，仲同物料品牌完全無關，要試過先知....

2800 .... 仲要delux....
好貴

唔會啊
你用pearl 個隻
同好多牌子代工

邊隻鏡片好

delux係牌子名黎?

就咁配lutina都唔洗2000 冇色偏
但東海係咪全日產

不過唔識變色

zoff d鏡片好唔好，配唔配得過

Delux = Apollo
88自創品牌

Uv420料暫時只做到鍍膜變色
同只有細廠做

東海只有日本有廠
所以100% made in Japan

正常用ok呀
又唔貴

純近視鏡片有無推薦？

巴打咩度數？
要咩功能？

Hoya D渐進鏡本身有冇防UV功能?
要防UV是不是要加錢?

想問下喬祖con係乜原理

三百幾 百幾散光

唔洗全視線

如果想抵用，鏡架夠厚
Hoya 非球面 1.5唔錯
薄少少又貴少少有Zeiss 1.56 DVP

同Zeiss 1.56 DVP差唔多價位既Hoya 1.6 VG
你覺得邊隻好啲

如果唔鍾意反光嘅就DVP
1.6貴多少少不過又薄多少少
做半框無框一定要1.6

如果有一副框，直接配太陽鏡好定做全視線好，假設我唔洗要水銀面

簡單問題幾個：
您多唔多戶外活動面對猛烈太陽？
本身帶無戴緊眼鏡？依家呢副戴咗幾耐？
換眼鏡接唔接受到？

一星期1-2日
本身有戴眼鏡
新配大約個半月
換眼鏡係指帶多副換？接受到

咁我建議配太陽眼鏡
因為配變色有兩個可能
1. 覺得唔夠而浪費
2. 覺得好方便而浪費咗原本戴緊果副

純粹一d意見

1.6 通透d 不如直上1.6dvp
如果度數好淺都可以156

咁1.6dvp零售價幾多
同埋輕幾多到 假如中1.56dvp比既話

眼鏡88配hoya要成2千4

二千頭
所以折左都算係咁

佢上咗您做1.6啦
你度數做1.55 夠晒了

重量唔會有明顯分別

唔係好明

$2080？
出面一般做到咩折扣？

不過1.6先有靚coat

1.6球面全視線stock鏡先係VG
其餘全部SFT
自己用過SFT同VP差唔多....
VG 就正嘢

一般最少都9折
85 - 8 係正常

Zeiss 1.56 DVP 出面大約幾錢?

有冇討論係講

USC DVP HVLL 邊款最耐花

眼壓高可以點？

有無去量過話幾高？
有無睇嘢朦？
有無頭痛？眼痛？
同埋眼壓高係突增高定一路偏高？
比篇文您參考吓

巴打你好 我大概兩三年前 試過眼痛左個幾月 (其實個排經常好暗mon較到最光同狂捽眼)
但眼痛情況係左眼痛完到右眼咁 個陣試過啪止痛都唔得
去睇眼科 佢話我用眼過度 比左藥食同眼膏
之後過左排無事但睇野唔清 佢check眼佢話我正散光
之後就變左要戴眼鏡

但前幾日又開始眼痛 痛左一日 又係單眼咁痛
依個情況關唔關度數事

雖然廠方（東海）話USC嘅抗刮程度係HVLL嘅兩倍，不過我傾向將佢地當同級
蔡司DVP內部數據有HVLL 嘅九成功力，不過超低反光膜係比標準膜易花少少，呢個正常嘅

暗環境睇mon有機會升眼壓
度數痛關係（度數過深又睇近嘢多，調節力用過龍都會眼痛）
擔心嘅搵地方check咗眼壓先（通常會度埋度數）

岩岩 去左幾間 問換鏡， 我650度近視， 想換塊鏡唔好太易花可以用耐少少 ， 想問Asahi 理個牌子 既1.67 如何？ 一千頭 有埋籃光 好似好抵， 定hoya 既vg 加籃光好？

請問邊到有得檢查? 同大約幾錢到?

一般視光診所都有
連埋驗眼兩三百蚊倒啦

Asahi lite 日本嘢
不過未聽過香港賣街嘅有藍光coat

Hoya 防花好少少，當然價錢都有差別

個sales 話 uv3g 塊鏡本身防埋籃光， 唔知真唔真

全部UV420鏡片都可以
所以呢隻都可以

請問同人講我大約幾多度近視散光，其實係講平均數定兩隻眼度數相加數？

請問八百度近視, 二百幾散光, 戴眼鏡係唔係注定會將對眼顯得勁細? 本身對眼已經唔大 sosad

兩眼度數分開講
因為配眼鏡係左右獨立處理嘅

Sad but true...
較貼d副眼鏡同揀個細框會有分別

左右眼各6百度+散光2百
如果1.67全視線鏡邊隻抵玩cp值高？

USC!

Asahi 有獨家技術
美肌

唔同一般Uv420

仲有日本做
比我直上174

想問下抗疲勞鏡片係配淺幾多度?
因為我近視度數去到1050度
一過左1000就要造訂造鏡好貴, 諗緊可唔可以配淺d 唔洗訂造
謝巴打

無追開post 但ive讀你呢科前境如何

想請教淨配全視線鏡邊到平呢？大約幾錢？謝謝

解釋吓pls
Nikon個sales都話seecoat plus同HVLL同級
但用戶feedback就覺得都係Hoya襟刮d..
所以sales claim我唔會當真

呢估我都聽過
但日本官網都無咁claim過呀.....
所以我諗美肌功能應該都同紫外線及HEV防護有關....

不論東海嘅減壓鏡，蔡司嘅digital lens，依視路嘅Eyezen，仲有Hoya 嘅remark，都係將鏡底位置較淺少少度數來令看近放鬆

至於可唔可以配淺d，理論上絕對無問題，不過可能望遠都會差咗，要睇吓自己接唔接受到

屋企有錢可以駁英國optom
呢幾年駁top up/考政府工嘅多
入行嘅無乜

其實都係睇牌子
本地牌子嘅普通1.5一千蚊內大部分地方都做得到
當然呢個要睇自己度數啦

我見有啲4百幾，係咪假架？怕買到假嘢

成日睇電腦, 手機 想配返副平平地 防藍光. 輕身舒服(樣衰唔緊要)嘅眼鏡 有咩牌子/款式推介?

有隻鏡起手你就知gxa 個隻真係差太遠

其實幾多倍防花均用一個公用值去計算
至少日本仔係咁
同等原理
日本仔用同套色版
Usc 6倍
Vg 5倍

其實韓國料輕身架就幾舒服
幾百有隻架
幾百有隻鏡
真係要平送架都未必差
自己摸上手感覺最好
但鏡真係唔好太渣

送個d鏡

冇度數冇資料好難答實
但正常幾舊水搞掂

有咩牌子推介

200度無散光

配1.5 $500見過 有保養卡

依家無框眼鏡
有冇中間連位同腳位係用ultem
以前買過普通金屬框唔襟用

如果有ultem膠諗落好似好襟

請問係邊到配呢？

有
Swissflex
不過ultem都唔係無敵
做無框細嘅接合位一樣會出事

係講砂膠測試同擺喺盤沙度果幾個test
我知呢d係標準，同drop ball 一樣係標準
不過我未搵到公開嘅result...
以前hoya都會有電子顯微鏡嘅result睇吓
依家d廠咩數據都收埋晒....

Bluekill 平咁多，如果有接近效果就無敵了
同埋鍍膜都有分別啦

但加usc 價錢都幾貴 其實值唔值
得白鏡usc平d?

正貨一定有全視線張卡
不過我只係講佢地都係用緊transitions技術，唔同品牌嘅分別主要喺鍍膜上面

收到，謝謝bro

大家比hoya縱壞晒
的確佢千幾蚊鏡都落HVLL呢招真係殺晒其他日本廠
例如東海USC同精工SRC
不過品係咁大家邊有抵用嘅好嘢

真瑞士牌子定假

接口位係指鏡後面個接口?
ultem個位無斷去眼鏡鋪應該駁得番呀?

想佩眼鏡600近視左右 可以做到幾薄
應該去邊好 88？
茂昌尼間咩價位 thanks

係啊
咩都係最勁技術最貴
無計

而家幾舊都做到1.74國際標準最薄了

Yahoo個d地鐵站交收就

咁寧願4k br啦
始終比精工傳統授左技術

攞左日本專利號啦usc

眼完片斷左好似真係玩完

想過日本配眼鏡，係咪平過香港

記得一定要指明第七代全視線鏡片

因為

同埋唔洗加錢加藍光膜

因為本身都防

真係想變色又強效防藍光

使用最新日本制造防藍光變色鏡

防到9成以上最強藍光波段

老實說

配無問題

但自己衡量風險

有什麼問題的跟進
包括保養 調教 維修
都要返日本

買架返來配似乎係折衷方式

另外部分日本牌子香港仲平

Halo 恭喜開新鋪
我見日本d鏡片好像平過香港咁，先心動想試

老實說
日本制做日本賣正路會平d
不過呢一行要發展
最起碼都要有糧出
去日本買成副起全球化既今日當然無問題
不過間中我都接唔少手尾

不過我見日本平個幾間都係蝗製

都嚟哂香港

不過十算

想問下邊度改鼻托手工比較好

原本有副膠鼻托嘅眼鏡成日滑落嚟，想改成呢款金屬鼻托

我引入左一隻活動的日本托

遲d拍比大家睇

好

我地新店自己有廠做維修
跟進
係要時間

中意自己刻名落肶都得

其實silhouette spx 料都係類近嘅物料

戴得粗暴ultem都會爛咖，不過多數係小朋友

搵間正經嘅配啦

咁多香港人去配
佢地當然識做啦

不過日本好多牌子香港係無嘅
當然果d係小眾啦
所以去開日本不妨都留意吓
至於鏡片
因為傳統以來香港眼鏡店好少好詳細講明客聽配咗咩
久而久之大家就會覺得硬係配貴咗，見到有店係明碼實價，當然會放心好多，呢個都係行業一直以來嘅情況
所以我自己嘅風格係咩都攤開晒，客自己決定
畢竟我嘅責任係分析同建議，決定權係客人自己

記得問折

同普通鏡有乜分別

不論東海嘅減壓鏡，蔡司嘅digital lens，依視路嘅Eyezen，仲有Hoya 嘅remark，都係將鏡底位置較淺少少度數來令看近放鬆

瑞士寶呢隻一樣係抗疲勞鏡

即係漸進

設計上係，一樣係多焦點鏡
不過戴嘅人唔同
好多人以為老花先戴漸進，其實小朋友都有控制近視漸進

瑞xx

各人有各人選擇啫
瑞士寶都唔少fans咖

巴打有冇聽過ALAIN DELON呢個牌子?
我係眼鏡鋪求其揀岩款就買, 點知有牌子

.....質素還好

普通鏡片有無防UV? 有既話同太陽眼鏡有咩分別？

嘩，呢個牌子真係細細個就聽過
唔算大牌子，不過係老牌子
唔錯

有部分有
分別就係擋光能力
一般鏡片透光率（加不反光）接近99%
太陽眼鏡可以低到10%以內....

岩岩整斷左副眼鏡隻腳
諗住聽日去買眼鏡
呢副都成5-6年
而家有冇話邊間舖/邊隻牌子比較好？
筆直500左右

500我建議您去zoff/jins/owndays
夠多款慢慢揀

Egg law 🙈

好 附近有zoff
聽日收工去睇睇
唔該晒巴打

岩岩上網睇好似好伏喎
真定假

明明Egg同另外果幾間日系其實都係強國造（日系果幾間有MIJ, 千幾蚊）
但硬係料又差d款又膠d咁
如果想睇好少少嘅，多多同genic呢兩個本土牌子都唔錯

其實而家主要係想平同快
副眼鏡斷個個位係正啲用膠紙都痴唔實既位
zoff應該ok既

In genic we trust

rayban鏡面個logo會唔會甩色

可以留意吓Hoya Remark
一定要做Type A
Type B辣殺

絲印果個會
鐳射打果個唔會

我應該係一隻眼10.25 一隻10.50, 如果兩隻都配10.00, 其中一隻差50 度會唔會太多? 係咪應該可以係配眼鏡果時請視光師比我試下個效果?

絕對需要
歌邊眼度蚊唔同唔出奇，最大忌係雙眼視力唔平衡（除非眼有事/就度數做monovision另計）
我兩邊眼爭幾百度，不過兩隻眼VA都係1.0，所以都無問題

Eyezen 最抵

Eyezen 唔變色的確抵玩

當個人化鏡片就fit哂

再問 咁單計防UV黎講 一般鏡片如果能夠防100%UV咁同太陽眼鏡係咪無分別？

係

戴左6年con 依排興起想配眼鏡
近視600度 散光250
想配副Zeiss 1.67 平時返工睇電腦用 (唔洗對顏色)

上網睇鍍膜有三隻DV Silver DV Platinum DV BlueProtect
鏡片又有分SV Individual SV Superb Digital Lenses EnergizeMe Lenses
究竟邊隻最適合自己？ (Budget $3000 了解左覺得好唔介意再上)

去眼鏡鋪話想要蔡司1.67防藍光佢只係話我散光過200要買Rx同開左個價錢比我 講唔到有網上咁多種類嘅分別 求賜教

Blue protect = Duravision Platinum + 抗藍光膜

SV Asplerical= 單光非球面
Superb = Freeform精密研磨鏡片
Digital Lens = 抗疲勞鏡片
Energize Me SV = 有少少抗疲勞功能嘅入門鏡片，抵用d (Energize me 都有digital 同漸遠，不過後生嘅用SV就得）

如果本身散光已經過咗200，又有戴con，建議用energize me

我見DV Platinum 同 DV BlueProduct 分開 以為要加晒2項

咁如果唔係放工先換眼鏡 係全日都戴眼鏡
SV AS好 定 EnergizeMe SV好呀？
關唔關配唔配足近視事？

謝謝ching

個餐牌咁舊嘅....
依家訂造鏡標準係DVP
Energize me SV 好d
技術先進過單純SV
同埋果少少抗疲勞位睇電話多會幫到手
利申自己戴緊，又係散光過200

好 一於試下
知唔知塊鏡埋單大概幾錢到

份menu係偷偷地影 有冇新嘅share下

散光過埋200係咪仲貴

訂造鏡片只要做到都係果個價
1.67 蔡司最深可以到-600散光

SV AS DVB $3000
SV EnergizeMe DVB $3900
Digital EnergizeMe DVB $4300

又係比多少系列

配Asiana有冇咩特別架 定唔洗搞咁多野

唔需要digital energize me, 只係抗疲勞度數嘅分別
如果個optician夠細心會幫您較好晒鏡架之後度埋數據，幫您決定做asiana定國際版

好 $3900

雖然唔係做顏色related嘅工作
蔡司隻BlueProtect coating會唔會好黃/好藍？我怕我後悔 第一次買貴嘅鏡片 冇好清好透嘅感覺

係咪做返Rx SV AS DVP 算

會黃咗
至於接唔接受到就見仁見智
不過Zeiss 抗藍光最好係反光唔犀利，唔會睇到好多影

但係真心少少黃

有d客眼利到lutina都覺得有偏色頂唔順
我以我依家都係攤晒出來比客自己決定

咁dvp都唔洗配

係咖，如果咁敏感嘅叫佢配返普通不反光算
但亦有人覺得茶茶地黃黃地夠養眼而鍾意prevencia
百貨應百客，無問題呀

琴晚去左眼睛88問佢拎DVB個版睇 係少少黃 不過舒服啲都要配

上東海

咩黎？

直上東海啦

最緊要自己搵到舒服同鍾意嘅嘢

視光師巴打講嘅東海，是鏡片廠品牌
佢嘅抗藍光方式係用物料吸收，由於吸收波段不同，所以無咁黃
不過唔係度度有，同埋如果做埋抗疲勞都幾貴
結果做asiana定普通數據？

lm

請問師兄全視線鏡片有邊款又平又抵屌
Hoya好嗎？另外可以提供一下大約價錢嗎？

唔同度數選擇唔同呀
公價我有upload過

請問400-500度近視加100度散光有咩選擇？
另外介唔介意話我知大約邊個po有upload過

全視線Hoya 唔算特別平
不過球面1.6 全視線用HVLL coat，公價兩千幾
（球面全視線平過非球面sensity少少 ）

1.55 度數去唔到超過500度
如果只係-400度印象中做到

唔好用球面啦

Hoya 唔出全視線非球stock

我知啊
直上sensity la
其實幾深色

求問我2年冇驗眼（之前200-300左右）
想配副抗疲勞同防藍光既鏡係咩價位

抗疲勞加防藍光
Hoya Remark 1.5 千零蚊搞掂

想問下普通用家
egg 定 zoff 會好D
咩都唔識
見egg好似貴DD 唔知分別大唔大

只有貴咗
品質一樣 （其實我一直覺得Zoff係好過jins, 講緊香港未有果陣...）

唔該巴打
想問下學生哥筆直有限
會唔會去樓上鋪好過呢D大型連鎖店

呢d舖好在明碼實價，除非您去樓上舖同果個人好熟，唔係一定會比人呢度加一百，果度加幾十咁上

其實月入大約幾多?

以我呢d無視光師牌嘅為例
新入行就12-13K （仲要浸好多年先會有人工加，所以好難請人）
不過做返十年八載，一般都有20K up，當然有人好際遇3-40K都唔出奇
同埋其實有無讀過眼鏡相關course都唔緊要
因為開頭都係執頭執尾行行企企
最重要，新人唔好做同一間超過5年，一定要跳出去睇吓

樓上......

唔係話樓上舖就一定衰，只係依家好多大牌子嘅quick fashion眼鏡店（e.g. egg/zoff/jins等等）呢d舖頭明碼實價，有清晰嘅退換政策，所以對新手來講比較安全，亦漸漸蠶食咗主打低價嘅樓上舖生存空間，始終上到樓上舖好多人諗住平，但最終唔知買咗咩，卻又唔平嘅大有人在。
同埋如果講眼鏡架連鏡套餐，其實好多大舖都有做，款多定少就後話。
最後，驗眼水準同度數保證呢兩樣非常重要，買前一定要問清楚

如果有副架
想配鏡片 係咪 zoff 同眼鏡88 配
都無咩分別

唔知zoff做唔做齋配鏡片
鏡片好多牌子，各有不同功能
如果您去88配，配咩都好，我唔建議配delux

醫生個種樓上
或驗眼中心個種樓上
我ok 的

果種唔係sell平啦
不過雅蘭間樓上嘅眼鏡城堅多客，d嘢又唔平，真係估唔到

Er...都係個句

商場或地鋪出問題機會相對少

巴打如果淨配HOYA Stellify Blue Control 阻隔藍光眼鏡片 ~800度
邊到配最抵?
見AOJO 1.67 做緊$15XX

呢個價夠配日本制做新版防藍光了

Aojo係連鏡架？

鼻托點清潔

有人會用棉棒加火酒清潔鼻托螺絲位
不過如果已經綠咗色，咁就無得搞，要換了

點樣可以預防？

其實無得預防
因為變黃變綠係因為吸到濕氣同油脂，油脂會令鼻托物料變質（黃/白），濕氣加上灰塵會滋生霉菌（綠/黑）
好多地方換鼻托係免費嘅，我自己會順手清乾淨先換（都係免費）
想一了百了，換金屬/陶瓷鼻托啦..（不過防滑能力會差少少）

有機會只係粒螺絲蝕咗
近視唔好太深都使到的
咁當然鏡架有限制，手造架都有唔同價位

如果出面唔肯幫您整粒螺絲您再講我知，或者影張相比我睇吓點蝕法

可以點影？或者影咩位比你睇 我比88個員工擰佢就話擰唔實蝕左
咁樣？

做咗白內障手術 做完有啲老花要配眼鏡
漸進鏡係咩嚟 有咩唔同 成日聽但成世仔未戴過眼鏡

請問係雙眼做晒定只做咗單眼？

您副眼鏡用咗幾耐？
如果係鏡臂接合位可以用粒長少少嘅螺絲套粒絲帽喺底上下迫實佢

雙眼 但我做完兩隻眼遠視度數都係有分別 一隻150度 一隻100度左右

呢個唔緊要
最緊要兩邊都做咗，同埋兩邊都遠視相對好d, 兩邊都放大
只做咗單邊嘅話就唔建議漸進

簡單講，漸進鏡片，直望望遠，向下睇近

咁樣日常生活就唔需要將眼鏡戴戴除除

咁樣係咪碌隻眼 會唔會好攰

係咁*

大約年半 但如果係入面蝕左 換螺絲應該都無用？同埋我個框得依面見到螺絲only 姐係要整絲帽係底就要整穿個窿

其實唔會
因為正常人就係不停咁碌隻眼嘅
你試吓拎住個電話，睇睇吓再睇電視，你就會明，只係個動作自然到從來都無人留意

即係唔係鉸位鬆
咁嘅話就只有AA大法
不過自己唔好試，十個客用AA十個都會整到一鑊泡咁

巴打你好，女女想換眼鏡，近視below800 , 散光below200.
爬完文 係咪揀hoya好d? 1.6 1.67 價錢會差幾遠，

1.6 同1.67 價錢差少少，不過-800就幾大分別了....

2年前6xx, 我估e加7xx, 800度以上就會特別貴？

700 度近視，想買全視線兼抗藍光
除左hoya 有咩牌子好？

請問有無全視線？

-800度未必有電貨，訂貨就會貴

Stellify無全視線的
只有正廠hoya有

Zeiss photofusion
Essilor transitions prevencia
....
其實個人覺得變色鏡各大品牌技術上差別不大

想睇下價錢表。我今日只問左hoya 個價

聽落唔駛加藍光coat

做隻174

最新有一隻又新版防藍光又變色

budget都係預千幾咋我
但又想用薄160 / 167， 174應該out budget..

請問普通眼鏡鋪部驗眼機有幾成準？
我本身4年前配左副普通眼鏡
跟住前排又去配多副想整藍光鏡順便驗下又深左幾多（同一間鋪）

去到佢照同我驗 都有問我舊果副清唔清
但出黎結果佢話無乜郁過 所以照copy舊鏡度數

因為呢幾年電腦mon對多左 感覺唔帶眼鏡既時候望野真係濛過幾年前，所以諗緊佢會唔會純粹覺得我舊鏡清楚就隨便hea我
PS 近視左右眼唔過百 散光25

戴*

有隻幾舊搞掂

感激巴打
但呢個價係連埋鏡框？
同埋邊度會配到呢個價

1.74 Hoya 就out budget了...

全視線鏡加藍光coat 愛純粹個人喜好

唔連框就週圍都係呢個價（公價1780，通常都有折扣）
鏡架有d平嘅加埋整套唔過2000都做過
供您參考

琴日先得閒去配咋 遲左覆師兄
間鋪頭對於EnergizeMe都好似唔係好熟 應該係第一次有客問 我好知仲清楚過佢咁
佢有解釋國際版同亞洲版都係base on唔同嘅數據
但按正常程序驗完眼之後我問佢我適合配邊隻 佢就話亞洲版會適合我地亞洲人多啲 所以最尾係配左Asiana
好似冇base on任measurement 或者係我無知 所有野佢地已經計算在內

不過本身公價$3900 對鏡 之後都比左折頭我

鏡架無乜斜度同彎度嘅做asiana一般都無問題了

點為知有斜度同彎度？

Pantoscopic tilt, 前傾角（斜度）

Warp angle , 鏡架彎度

想問下Karl Plus呢個牌子出唔出名？
樓下賣個鏡架都成千一蚊。。。
不過真係幾輕

同埋見到個牌子係mini，新野？

似係普通牌子，依家好多oem廠都做呢d
另外個牌子都係

視光師巴打, 我有好多野想搵你幫手, 1. 有個ic berlin 框想配鏡, 2. 舊框花晒想配新鏡做後備, 3. 想配個新框+好少少既鏡, 再加埋clip on 太陽鏡

巴打, 你星期幾會係旺角?

您直接去佢個post問好d

sorry

Hello
依家副眼鏡差唔多戴左兩年，無配足度數 印象中差25度
依家有時睇遠野唔太清楚 想戴過副新
750-800度近視 200散光 有飛蚊 眼底正常 但怕光
應唔應該配全視線/hoya之類既鏡片
日常工作對電話 文字 圖片多 怕配啲鏡片會有色差 希望巴打可以幫手解答下
邊類型鏡片比較適合
鏡片budget 3000左右
thanks

Hoya hvll有冇出uv420？
如果東海lutina 價錢大概如何？
Thx巴打

怕偏色唔好做全視線/抗藍光鏡片
怕光同飛蚊有個可能係您對電腦太多，視覺疲勞嚴重，可以試吓加強少少室內照明，令電腦睇起來唔會太刺眼

Hoya 無UV420鏡片
東海 Lutina 1.6 PGC 現貨1500內

多謝解答

呢間好野嚟

Zoxx代工

唔使sorry
因為您喺度寫佢案必睇到

約左日本仔30號食飯
暫時佢比好平價我益巴打😍

用蔡司把尺度都幾好

因為度數本身無配足，所以排除咗度數over導致嘅視疲勞呢樣先
同埋所有可以阻隔可見光嘅Filter都一定會有若干偏色問題（包括UV420/變色鏡片, 只係不明顯，9成客都唔覺咁解）
所以先建議由護眼習慣及室內照明開始改善

點解有啲眼鏡鋪賣con 冇盒會平啲？

無盒嘅係sample...根本就唔預賣比人
就好似有人一蚊一包賣老麥茄汁咁，無本生利
不過家家有求啦呢樣就
有d 客成日都話要買幾對one day....

順帶一講其實與其咁樣買幾對
不如上網book 試戴
一樣有幾對拎走，仲可以驗吓眼

但我係諗住買一盒 但佢同我仲講唔要盒平 $50
之後比左30隻散裝我

簡單點
用下防疲勞鏡

個試戴其實要比驗眼費

想買大眼仔 邊隻好

暫時係咪冇有散光既大眼con??

一定試上眼

本身深近視想配最薄隻鏡
想問下東海同asahi lite既藍光鏡價錢同功能上有咩分別?

我兩隻鏡都有
拎上手問過其它巴打都係東海白d
同埋東海個美肌功能強d
最勁既esc佢都有

好難講
您想物料保濕d
大眼效果明顯d
多色揀d
家有其他要求？

Thanks 兩位
本身都無乜護理對眼 仲後生唔想盲住
但抗疲勞鏡一般會唔會好難適應

主要效果好d同舒服

其實你唔跟佢用法最多無效

浪區相對少

所以一定試上眼

加USC
有冇平

簡單以廠商官網比較吓兩隻鏡

Asahi lite UV3G:

官方提供的保護光譜圖：

東海Lutina:

官方提供的保護光譜圖：

簡單比較
單從光譜圖比較，兩者都是希望在一般防UV功能（UV400)之外加強對高能量紫藍光的保護（接近100%阻擋400-420nm的紫光及阻擋440nm以內的紫藍光約20%）達到「防藍抗紫」的效果。單從眼睛保護功能上兩者不相伯仲。

不過東海有1.76超高折射率物料，數字上會比Asahi Lite 提供的1.74物料輕及薄一點點

供您參考

如果您希望看遠足度數（I.e. 清多少少）
但怕眼會變累的話，下一副眼鏡可以考慮抗疲勞鏡片

但如果眼鏡暫時滿意的話，可以先嘗試提高室內光度及多休息眼睛兩方面著手，畢竟鏡片更換一來需要成本，二來如果習慣不好，鏡片幫助不會有想像中大

近排買咗副新眼鏡 發覺都幾反光 配眼鏡個邊就話係污糟造成 洗完個下係冇咁反嘅 但過咗陣之後又反過 有冇咩解決方法

自己本身戴開邊種？有無咩問題？

係
連美國都唔再出
樽仔鏡唔建議

無爬文，帶得好粗
有無幾舊水平野高cp值玩下

眼鏡都滿意 不過鏡片我無錫住用已經花哂
睇下會唔會換埋
我試下改善習慣先

請問配咗咩鏡？
Easilor鏡本身有層膜保護鏡片防止車邊時整花，好多店家都無抹乾淨比客
如果單純多油多塵，唯有洗眼鏡時用少少洗潔精

花晒都有影響的
D光會好爆好化
點都好，再配之前最好驗吓眼，同埋請視光師比您試吓足同唔足度數嘅分別（遠/近）
如果已經較淺度數就未必需要抗疲勞鏡片

連鏡抵玩又多款嘅話請搵zoff果類嘅速食店啦

小弟學生哥配啲平鏡 唔係好識呢啲
副鏡個名係1.67 ASP CR39 UV HMC
係其實本身係個間眼鏡鋪配開 之前個啲都唔反嘅 係唔知點解呢副比較反
Btw thx巴打解答

標準coat其實可以做嘅都係多清潔
好多原因，批次唔同已經有可能

或者您可以影吓塊鏡片您覺得反光嘅時候表面係咩情況（保障私隱勿自爆，除出來影就得了）

睇啱找我

我有成8百幾900百度近視，想問下比較簿嘅鏡幾錢？有咩牌子推介？方便嘅有無鋪頭可以介紹下？唔該！

一見到光嘅地方就反
開個自拍 直頭光到自己個moon

咁誇張....
最平最垃圾嘅大陸鏡都唔會咁樣咖

我想平平地換眼鏡
有無學生優惠

簡單答
出面好多地方有，當然我做嗰度都有
不過我諗如果巴絲來搵我我都淨係比學生折我應該會有好多負皮
作為一個鐘意咩都攤晒出來嘅眼鏡佬，您搵我問嘢又好，有眼鏡要整又好，幫襯都好，無任歡迎，當呃吓正皮

連1.6鏡最平幾錢？藍光鏡又幾錢？
頭大戴乜型好睇啲？

做藍光
真係做隻透明d既

請問下邊度有得淨配鏡片？

度度都做嫁wo照計

夏天出大汗眼鏡成日冼⋯有冇方法解決

搵你配有折？

最平嘅超薄鏡做埋藍光都係500倒有啦
其實頭大細無咩關係
有d人頭大都鍾意配好細好細嘅金屬圓架
不過一般會揀最百搭嘅黑膠架

其實係睇個框咩狀況
有d地方怕麻煩就唔做
因為鏡架有損毀嘅話實有爭拗

有的
不過其實香港買眼鏡，除咗套裝之外，點都會計d折

調較鬆緊（如果係耳位）
改鼻托/換矽膠鼻托（如果係鼻位承托不足）
落J lock (耳勾），眼鏡帶（運動時鬆的話）
唔建議用防滑蠟，見過有巴打皮膚敏感

但巴打您唔係配咗新眼鏡咩？新眼鏡出問題就做咗調較先

就係新眼鏡，重過之前果副 感覺會成日向下冼，唔知係咪勾耳果位唔夠灣？定唔知係咪鼻托問題

兩樣都要處理

但只係出汗先會咁，平時無咩問題

可以搵巴打配？

如果方便當然可以
不過爛咗無得賠

其實嚟嚟去去都係個幾間廠
總之用大廠 香港師傅
大客就可以有師傅益佢

做老闆就可以任開折 有錢就是任性

想問唔係視光師
入呢行仲有咩發展空間?
係咪做死sales仔?

係
不過呢行起薪低，工時長，少人入行
頂得順又肯學嘅，搵20K up 唔難
鍾意hea嘅，做clinic 朝九晚五，不過人工就低d(無聽過過20k)

一樣要較，只係某d位較法唔同

請教一下，想配hoya鏡，搵左人問價，友情價比價錢表平近一半

鏡片真係咁好搵

可以去邊度搵巴打配鏡？
利申 新手入呢個PO

巴打您都識講友情價啦
證明您朋友對您好好

認真，鏡片係整副眼鏡最好搵嘅部份，因為有buffer（鏡片要重做，有時門市要硬食），同埋視光師嘅人工都係喺入面

詳情請TG
上個po有

港島定九龍

請問有無行家收到風精工鏡片比咗邊間做新代理？
唔怪得呢排舊代理力推asahi lite 啦
雖然品質係唔錯

Hoya 十二月應該會出

唔怪得想配副RB框 出面又話冇貨又話要訂 (訂仲要唔講得幾錢)

我直訂官網

唔講得幾錢點訂，一陣訂咗返來開天殺價咪死
好鬼

買左新眼鏡, 想請教下巴打 點樣保養同清潔眼鏡

一般係咪用凍水沖洗 然後用返眼鏡布抹乾?

長遠洗唔洗買部洗眼鏡機? 有無推介

定用眼鏡清潔液/濕紙巾會好D?

新手 有錯請各位屌細力D

巴打我夜晚揸車果陣睇野有眩光, 應該配咩鏡片解決?

正解
除非每日都發現眼鏡好油
否則不需要另外買個洗眼鏡機

我會建議您驗吓眼先，可能度數不夠搞到睇咩都散 不過夜晚揸車最明顯會留意到有呢類問題

我視力兩隻眼都1.0 不過本身比較怕光

即係突然嘅光源（I.e. 對頭車）會比較辛苦？

對頭車大燈同埋比較光既廣告燈箱
配一副偏光鏡有冇用

會暗到您揸唔到車

其實係有鏡片專門針對您遇到嘅問題
佢地嘅做法都係高清精密研磨 + Filter
有人配完擋藍光鏡會覺得好咗，就唔需要上面嘅特製方案

Thx a lot Bro.

其實係沖水洗定係浸水洗? 隻手最好唔好沖/浸住水捽鏡片?

我都幾多油

多油嘅話
開盆凍水，落一兩滴洗潔精，溶咗之後擺副眼鏡落去浸兩三分鐘
然後先至沖水同抹

明白哂

另外, 果D洗眼鏡液 e.g. Zeiss Spray 大唔大用途?

洗眼鏡機多眼鏡嘅會有用
Zeiss spray，有d鏡架長期噴到會唔好，尤其是celluloid/Acetate料

長知識了, 謝謝

好鬼黃
預左要適應

其實好多發展空間
上樓專門驗眼
半專門clinic 連賣眼鏡
醫院
眼鏡店

我買咗個眼鏡框，未配鏡，有冇地方推介？
我成400度，應該要整超薄

驗眼唔係視光師先得

視光師助手
性質同診所助護差唔多
唔係水人入行
不過呢幾年多咗幾間日本嘢爭人
想入行嘅搵佢地做踏腳石都係一個選擇
做返一兩年去d有嘢學嘅地方做
不過講定先，呢行人工以零售來講唔算高
同埋工時一定長，假又少
唔係點會缺人缺到咁？惡性循環

邊道有黃色偏光鏡配
好似冇咩人用
不過我真係好怕強光
上次比對頭車大燈閃左一下差d撞車

搶到18k請新人
其實唔平

高低耳同埋副鏡成日跌落黎有無解救辦法🙇🏻

偏光應該無咁淺色

駕駛專用鏡係有既

但唔係偏光

蔡司防花係咪無hoya咁好，之前用hoya一年都係少少花，呢家轉左用dvp,2個月有少少花，同感覺幾易痴塵
無用過衫抹，有沖水先用眼鏡布抹，眼鏡布都定期洗

想問下圓框眼鏡喺邊度買係平啲 或者橢圓形都得

或者邊個牌子多款式 謝謝

巴打可留tg? 有少少野想問
唔係求介紹 同r工

又要企又要識嘢多
誠品counter 妹 齋坐都15K up啦

Stock 鏡最防花始終都係HVLL
不過超低反光膜嘅級別，Zeiss 已經係最襟嗰隻
但幾個月又好似快咗少少

咁果種花係好微搵燈照先睇到果種，唔影響睇野，不過唔好受啫 明明小心使用

我咁粗用，用咗半年都無咩痕
BTW您較咗眼鏡未？

未⋯⋯

遲d經過搵你校得唔得

Ok ah
第一頁有

大部分鋪都歡迎

Dvp coat 同 LT coat

當然得

家用真係有人買洗眼鏡機架咩

唔係你估

Tavat 性價比如何？值唔值呢個價
真係手造？

拎過上手
驗洲嘢，即使手造都好，都唔會背日本嗰種仔細，但概念同設計就唔錯嘅

得罪講句日系已經俾文青玩厭晒
好多細廠平價雜牌都出好多差唔多款
唔係留意開同仔細睇都唔會睇得出同日系手造有咩分別
近期係tavat 俾到新鮮感得嚟又好睇

不如咁講，其實件事係一路同市場脫節嘅日系眼鏡（不論職人定designer)突然變咗潮物
人地玩手工同細節，款就十年如一日
作為日本架死忠自己覺得歐洲嘢對得住個價嘅（lunor / Anne st Valentin) 又走咗去玩made in Japan 反而失去咗本身嘅味道

TAVAT 概念係幾過癮，唔介意意式嘅粗枝大葉就無問題

我上網睇過有人用DriveSafe鏡會好d
亦都有人推薦用一重黃色夜視鏡

邊種好

Zoof d眼鏡係咪cheap雞野
定對無咩要求嘅人黎講已經係唔錯嘅選擇

想問下做野長期對電腦 帶防藍光眼鏡有無用

爬咗陣文，睇吓班美國佬嘅意思：

佢地擔心嘅係喺唔夠光嘅環境有機會有危險
但我都有聽過有人戴Gunnar 隻Amber lens 揸車（呢個真係有d危險，因為gunner 鏡片專對電腦，其實個度數間廠有做過嘢，望遠未必夠清，不過都做過個Case的士司機舊眼鏡VA得0.7，佢日日戴住開工 ）

黃鏡其實都可以一試，我唯一擔心係怕太暗，不過香港同美國又唔同，條街嘅光其實都幾強

對得住個價啦
明碼實價，減少比人呃嘅機會

執相對色無用
本身眼無嘢，唔需要考慮
怕鏡片反光唔好揀鍍膜抗藍光鏡片

眼鏡布應該點洗？就咁掉落洗衣機洗 o唔ok？

Ok的
用前攘一攘d塵會好d

因為我有散光 去邊配都要過千嘅
所以想配好少少
定巴打你上面講個d日本手工鏡

百幾近視 百幾散光
幾年前見亮視點有promotion，配左副唔洗$1000
個檢眼講左好多術語，都唔撚知佢講咩
重點係話抵帶，性價比高

呢排又想轉下款，有咩牌子鏡架耐用？
鏡片洗唔洗配hoya呢d，還是土炮野，分別大唔大？

另外屋企人有副rayban，配番有度數鏡片要幾錢左右

想問下深度近視配唔配到ok鏡

Zoff 唔係全部made in Japan
我早幾日做比個客，普通架連鏡都係880
散光去到400度都係呢個價
工場有鏡就得
Zoff 嘅優勢係快，做埋鏡都係半個鐘...

鏡架抵用兼耐用嘅話都係用韓國ultem物料嘅鏡架啦
連埋普通鏡好多地方都唔使1000

Hoya鏡最優秀嘅地方係防花同襟用

Rayban 換太陽鏡定普通鏡？

配到（其實角膜弧度同結構緊要過度數）
不過深度數好多時都減唔晒度數，依然要戴眼鏡

有度數的太陽鏡，佢隻chromance 算唔算好野

700幾度 有冇機會睇到視力表下向上數第5行

算
睇嘢自然/舒服

以呢幅圖計，向上第5行係0.8
問過專做orthoK 嘅視光師（即係我舖嗰位），佢話第一對點都會剩2-3百度
雙眼視力0.5以內咖咋

0.8 VA有d深近視客戴足度數都無....

所以如果係諗住用orthoK去考消防，應該無乜可能

過千二度近視, 其實有無必要做矯視等手術?

Fail

首先1200度一定做唔晒
做淨500度有客覺得好好多，有客覺得多餘
同埋手術有風險

咁如果我近視300幾
散光400幾塊鏡其實係咪好貴
想買d潮d嘅

都未必
有d oem廠 600度散光都有現貨鏡

所以除左矯視 冇其他辦法pass?

想買潮d嘅有咩抵玩？

唔係撥冷水
見過有人做完lasik都係fail嘅

淘寶都幾元塊

去左ray ban專門店問
即場買太陽眼鏡再換有度數太陽眼鏡片
要$1xxx+$1xxx
即是要再另外比錢買個全新有度數太陽眼鏡鏡片
係唔係正常？

RayBan原廠度數鏡片？

但要自己車

今日揾左巴打配眼鏡 又好人又型仔

只是一位A0老花大叔

我講我自己

唔係掛

點會呢

應該係，去專門店問的

其實係爭個laser mark

有好多客就係要個mark
感覺有信心d

問清楚好d
同埋有D型號平光係礦物鏡
做完度數可能變咗纖維膠片

除

之前都係做RX
今次第一次做stock片
其實都唔係快好多.....

作為一個東海眼睛健康大使

我答你點解stock鏡都咁耐

因為每對都日本新鮮訂返來

星期六配左副東海雙非1.67 好貴
希望物超所值

正野嚟

550度左右 鏡片配咩厚度好？

直上174啦

174 而家咩價位到？

平則幾百

散光深嗎？
鏡片選擇，如果係-550度可以睇埋鏡架大細

雙非球面嘅光學品質一定品會令您失望，如果您有散光就更加感受到個分別

東京玳瑁色係咪好蝦人戴？

會失望？
點解
好多客有深散光讚不絕口
配過八軸返唔轉頭

佢應該速成揀錯字掛

散光一百內

一定唔會失望
自膠一打

個人覺得皮膚黑會爭d

皮膚唔算黑，想試下不過一戴上覺得好唔協調咁

鏡架細，想抵用粗戴嘅1.6都接受得到

坦白講東京玳瑁係難襯
低戴過真係好難再戴淨色眼鏡

睇嘅時候

戴上面嘅時候

我諗住網上買呢款眼鏡 之後先配鏡片

我300度近視左右
想配個好d既鏡片
請問有咩選擇, 同埋價錢大概幾多？
我問過商場眼鏡舖話200左右, 眼鏡88話500起...

其實官網包埋鏡片
不如搵視光師驗眼比個度數佢地做埋鏡好過...

我自己就全部鏡架都係玳瑁/雜色
純黑我真係搞唔掂....

巴打有幾多副珍藏？

Oem廠就冇咩好片

要好都係分開買

因為官網冇貨 咁啱有朋友去日本旅行可以幫我買
如果要配鏡可能要等好耐 所以諗住自己配🙇🏻

Jins唔會好耐，除非您散光超過-200度
唔係一般半小時拎得
話晒速食眼鏡店龍頭
香港配幾嚿水嘅鏡老實講品質唔好比jins 嘅套裝鏡好

唔會比jins 嘅套裝鏡好

過幾日去日本 有無咩牌子境架推介
利申：帶緊微框

是日做步兵

無自己工場嘅舖就要去鏡片工場做鏡
好在各大品牌都喺市區開咗工場，所以做急鏡都有唔少選擇，最快仲即日拎到
「跑鏡」（親身拎隻鏡架上工場）係眼鏡店員（尤其是part time/新人職同事）嘅日常工作之一，尤其做遊客區/旺區
自從去咗村舖R撈之後，都少咗拜訪鏡片工場了

平嘅當然係速食舖(jins/zoff/眼鏡市場/alook)

靚嘅Oliver peoples/金子/白山/999.9

特別嘅globe spec/ blinc/ continuer

漏咗一間 obj

竟然仲漏咗eyevan

自己反而無乜
日對夜對反而麻木晒
戴來戴去都係一兩副

通常新人跑

我咪新人囉
或者閒人

Budget under 2500 有冇咩推介 工作上長時間對電腦 想配返副好D既鏡 550度近視

應該仲漏左masunaga

Lutina 直上

如果for 我尼個度數 防藍光 塊鏡幾錢？

Masunaga 應該continuer 有售
無乜覺眼佢有專門店

好多選擇
您需要抗藍光嗎？
如果怕偏色就揀返標準coat
如果唔係抗藍光鍍膜係一個選擇

抗藍光鍍膜會有色差？ btw你會唔會識睇咩臉型應該配咩眼鏡？

好似未有研究顯示抗藍光膜有效保護眼睛，商家佬呃錢用

😊出哂journal

千零

有冇source ?

副眼鏡鏡片層防霧鍍膜冇左
有冇方法可以加返，定要買過塊鏡片？

基本上無防霧膜

有冇散光既colour con?
有既咩牌子？

無知一問

眼鏡布其實幾耐要洗一次

只要有過濾到可見光譜嘅光波的話，就一定會有若干偏色，濾得越多，偏色越明顯（想像吓隻mon三原色有一隻少咗，隻mon嘅色都會有唔同）
除咗而形仲有眉位，眼闊度，鼻樑等等因素會有影響，識就識睇，但最終都係個人喜好

圓形臉係唔係都冇咩選擇 都係配返方形架？

Lutina獨家加入一種化學物質同時降低某段紅綠光譜
所以偏色較少

我自己跟洗衫schedule

暫時研究都係cellular level嘅發現，即係長時間照射紫藍光嘅話感光細胞會受損
始終HEV 會唔會好似紫外線甚至更強嘅x光咁會對器官層面嘅損害，仍然有待證明
即係紫外線會導致白內障嘅關係係極大, 但紫藍光會唔會導致黃斑病變或其他眼睛問題嘅關係就未有足夠多同夠強嘅關係。
同埋另一樣嘢，太陽同雪地嘅HEV intensity與數碼屏幕嘅HEV intensity 都有不同，仲有來自LED業界嘅報告一直話LED 光源對眼睛無害，至於您信邊邊，就睇自己了
我個人睇法係，防藍光功能好似不反光咁，鏡片唔落不反光膜一樣戴得，一樣可以防UV, 但落咗不反光膜嘅話，美觀及舒適都會好咗
所以如果覺得對電腦電話個mon對到唔舒服，又唔介意有偏色嘅話（多與少視乎品牌，可以少到唔覺都唔出奇），防藍光可以係一個方案

近年黃班病變年輕化

能夠想像到既因素我諗都係電子產品

當然要等更多報告證實

但食煙都傾左三十年以上先證實有問題

以前老人家70歲前，較少有黃斑退化，但依家發覺60歲，甚至50歲都有；後生就由以前30歲後，提早到25歲都有。」香港眼科醫學院前院長兼眼科專科醫生周伯展承認，近年黃斑病變患者有上升和年輕化趨勢，以其診所為例，短短五年間，患者人數已增長約20%。

周又稱，雖未有醫學實證證明，惟業界有共識認為，長時間使用電子產品，眼睛長期近距離看事物，容易令眼睛過勞，形成乾眼症，增加患上近視和黃斑病變等風險，而電子產品發出的藍光亦有可能對眼睛有傷害。香港理工大學眼科視光學院副教授林國璋亦提出，近年掌上電子產品如智能手機、平板電腦等大行其道，若螢幕亮度過高，容易令眼睛疲勞，增加患上眼疾機會。

如果1000內有咩框牌子 性價比會較高

請問如果鏡片花左少少 係咪用牙膏磨 定係用其他野？

用牙膏磨完您對鏡會報銷
花咗少少就由佢啦

有牌子就Rayban
唔係好多韓牌選擇

如果400度近視200散光配1.6 Tokai progressive lens+Lutina
大约要幾錢?

千頭

想配漸進鏡片？

戴緊hoya 入門漸進鏡,想知Tokai會唔會好貴?
如果將來再配,想試下加藍光coating.

老實說講入門至中階漸進，不論價位定品質，Hoya 都係數一數二
去到中高階，各廠都有獨門秘方
而東海嘅獨門秘方就係以使用者嘅感受出發（透過研究配戴者戴不同嘅鏡片設計時，大腦嘅反應）

藍光coating不是人人喜歡，最好睇吓鏡版自己決定

鏡袋鏡卡，只要係有少少品牌嘅鏡片一定有，其實係防止店家唔知比咗咩個客，保障品牌聲譽

睇漏漸進

做asahi 個隻平靚正

純粹參考

上個月配左 1.6 Hoya Dynamic Premium, 防藍光要加$300
最後冇要防藍光
問過東海D漸進鏡, 唔記得model名,貴Hoya真係好多.
將來想配多副金子celluloid,想知多D lens牌子價錢
每日都對電腦幾少時,防藍光可能有用

Asahi 有隻漸進真心平靚正

Hoya 係傳統防藍光
比較黃

謝謝,要留意下Asahi

其實唔係其他品牌貴
係三大牌子Hoya/Essilor/Zeiss壟斷晒個中階漸進市場，尤其是Hoya，Dynamic系列喺呢個價位鑊氣極少，全行都識做，客人又滿意（當年Summit CD咁垃圾都咁好賣，依家底非11mm Dynamic改善晒舊版嘅問題 ）
當然新嘢我都會做，呢排做得最多就Varilux X，太易交
唔係唔建議試新嘢
不過如果兩副交替帶，最好唔好兩副唔同牌子，怕戴唔慣，除非對原本嗰副不滿
至於藍光coat，睇個人啦

以上純粹個人經驗

BTW premium Dymanic都唔算入門啦
不過巴打係近視，散光又唔深嘅話，其實我會建議一係summit dynamic, 一係就Balanis
或者Zeiss light 3D / Varilux S

近視5xx，散光150左右，想配防藍光，有冇邊隻冇偏色得咁勁？
Budget 3000-4000 都可以

如果只係需要有高能量藍光防護，又不希望鏡片明顯偏黃的話，用UV420系物料的鏡片即可：

比較著名及品質較好的UV420類鏡片：

Tokai Lutina

Asahi Lite UV3G

一半budget夠用了

Tokai 鏡片有別於一般uv420鏡片

因為專利配方可獨步令鏡色偏差更低

另外日本制造及研發令效果更完美

想問下眼鏡片偏黃，係唔係因為塊鏡唔靚？
定因為加左防籃光？

鏡片用耐咗係會因為物料材質老化而變黃
部份吸收紫外光物料會偏黃
抗藍光鍍膜都會令鏡片偏黃

您對鏡片用咗幾耐？

一年左右

黃唔一定防藍光
白亦唔一定唔防
真係要睇個功能上有冇

本身戴Hoya鏡,上一副係Hoya s.p. wide,戴左4年幾
新配果副Hoya覺得幾清,冇乜問題.
好奇想知,如果不計價錢配Hoya頂级漸進鏡,效果如何?
係咪比 dynamic primum睇野清D,顔色真實D?

買果陣有特登要防藍光鏡
但之前果副用左3年，無揀防藍光鏡片，對鏡都係黃黃地，有次去亮x點買con洗眼鏡，個staff話鏡片唔靚先會變黃

應該話靚鏡冇咁易黃

例如鏡片係日本德國呢d

佢地物料本身淨度高過本地台灣大陸

感謝巴打解答

其實變黃左對對眼有無唔好既影響？

睇野可能有少少偏色

外觀上差d

但傳統藍光都好多人戴

腦會稍作協調

關咩事
玻璃鏡咩
白托玻璃咪唔會變黃囉

膠料吸咗紫外光就會變質發黃

唔該哂野郎同視光師兩位巴打

巴打您講嗰兩樣嘢
清晰度同度數有關
顏色真實就同物料有關

漸進設計嘅改良同視野闊度，干擾區控制及最終配戴舒適度有關

luna exxwear有無人知o唔ok, 文青路線對店員評價唔錯
但間野新所以想知眼鏡質量如何
(打手死全家)

睇過網頁D款唔錯
唔貴嘅話買來配吓款都ok呀
未拎過上手，唔評論品質

去 Hoya網見隻Hoyalux Mystyle好似幾正
但價錢對我來講係天價,睇下就算呀

全個人化
用app量化所有配戴參數
基本上將所有干擾區擺喺唔覺眼嘅位置
當然係天價啦

配太過個人化既眼鏡有時都難適應

諗著淘眼鏡，
我想問冇度數配鏡片係咪唔洗比咩數據??
定係有咩對焦數字要check??

點睇亮視點同眼鏡88？
同埋去配眼鏡（近視+散光）有咩要留意？好耐冇配證過眼鏡，好驚配得唔好又畀人呃當水魚咁禁錢！

想去眼鏡88 配con
或者有無邊到推介

以前嘅鏡片一直講嘅防輻射，防唔到藍光咩？

平光鏡不需要數據

戴過未？

EMI coating你當佢係防靜電膜啦....
以前大頭mon嘅射線同依家led背光mon根本兩回事

去邊度配好？

大公司，一定係正貨
保養條款完整充分
當然價格就唔會係最經濟

88比亮視點參差

未 第一次戴

用鉛玻璃都係防一半 唔好諗太多

係防電磁波

咁即係有冇效果???

巴打 想買oakley 鐵框 主要平時會做下運動，邊間眼鏡舖配穩陣 信唔過自己樓下個間

配oakley搵亮視點啦

Oliver people喺咪真喺咁貴？ 間間都3000up

日版標價要
意大利版唔使

巴打 近視150 250散 有咩鏡推薦？
Around $1000 唔好黃就得

近排配咗副made in japan 3700連鏡片 算平？

點睇zoff owndays jins呢堆日本連鎖店(依家香港都有)

其實質素唔差
不過唔公道
因為有d計十算唔止

麻煩巴打了 另外想問買鏡方面，防花實際功效點睇？

其實做運動仲可以考慮 nike

Hoya出名防花

Zeiss dvp都可以

錢無限就東海usc

日本最強 拿埋專利

Hoya 1.6 非球面
有HVLL coat 又有現貨唔使加錢訂造

唔知連咩鏡
答您唔到

款多，跟得貼
品質算係咁

粗用咩鏡都會花
反而睇吓做咩運動
需唔需要額外嘅防撞擊保護
或防紫外線保護

Hoya跟menu $1480?
有冇折ar thx

巴打點會冇

配左個幼框 但750度近視 1.67都好厚搞到隻眼好細
1.74有冇好大分別 如果我配700度1.67會唔會冇咁厚 同埋本身con戴650度 除左con轉眼鏡會唔會好易暈

想知賣一副眼鏡有幾多%佣？
公價黎講

想問巴打除oakley外 有咩其他牌子的鐵框較適合多運動（跑步多）的人？ 另外防撞係貨真價實？

求教

Nike

即刻睇睇先 防撞鏡呢

老實說講，無
盡量較到眼鏡貼眼同唔好揀大鏡框係比較有效
配淺咗睇嘢差咗，咁配來做乜 眼鏡係用來改善視力咖嘛

Con戴650但眼鏡750
睇吓邊個度數新d，如果應該係750嘅話con度數就太淺了

真正防撞鏡就要揀PC料（polycarbonate)
如果全框眼鏡一般1.6超薄鏡片嘅韌度已經好高